2.

О, если в высшем мире том, 
Что скрыт, любовь не умирает, 
Мы сердцу милых там найдем, 
И взор их грусть не помрачает — 
Блажен тот мир! отраден час, 
Как воспарим, забыв страданья.... 
И страхи все исчезнут в нас, 
О вечность, при твоем сияньи.

Так должно быть: не за себя 
Трепещем мы у врат могилы, 
За цепь разбиту бытия 
Держась еще последней силой. 
О, сладко веру сохранять, 
Что сердце с сердцем там сойдется, 
Струи бессмертья чтоб вкушать....
И с духом дух на век сольется!

Н. Жандр.